重推 曾鈺成:中央情願攬炒

重推係想講，根據現時走勢，出老解根本係時間問題

中央官員一再強調，觸碰「一國兩制」原則底線的行為，絕對不能容忍。然而，近期的反政府活動，多次出現挑戰國家主權、衝擊「一國兩制」原則底線的行為，顯然有人刻意蔑視中央官員的警告，對中國政府進行挑釁。

從媒體的報道和分析可見，少數極端分子不斷作出挑釁行為，目的是博「攬炒」，或者叫做「玉石俱焚」：他們要堅持衝擊「一國兩制」、挑戰國家主權，甚至明目張膽勾結外國勢力，迫使中國不得不放棄「一國兩制」，向香港動武，對香港直接管控。像港獨分子聲言：「香港不獨立，也不能讓中國繼續利用！」

另有一些人則相信，中央官員的警告可以不予理會。甚麼「不要低估國家的決心和力量」一類的說話，只是空洞的恐嚇，因為北京知道，一旦由中央政府直接出手干預香港的局勢，「一國兩制」就要完蛋，香港對中國的獨特作用便要消失，這是中國政府不願見到的。由於「投鼠忌器」，對於極端分子的挑釁行為，北京不論怎麼氣憤，最多只能警告、譴責，沒他們奈何。

這兩種想法，完全錯誤，極之危險。

主權問題 決不退讓
首先，中國政府對維護國家主權和安全的決心，絕對不應低估。40年前英國人曾經對這問題作了錯誤估計，以為在鄧小平的務實路線主導下，中國政府不會反對讓英國人在1997年後繼續管治香港，於是向北京提出這樣的要求。結果鄧小平告訴英國首相戴卓爾夫人，主權問題不是一個可以討論的問題，中國在這個問題上沒有迴旋餘地。中國政府冒着在香港社會引起重大震盪的風險，宣布堅決要在1997年收回香港。今天，在各方面的自信都比40年前強得多的中國政府，怎會容忍它對香港的主權受到挑戰？

香港回歸初期，國家領導人一直強調，國家對香港政策的唯一目的是維持香港長期的繁榮穩定；但到2012年，時任國家主席胡錦濤首次指出，「中央政府對香港、澳門實行的各項方針政策，根本宗旨是維護國家主權、安全、發展利益，保持香港、澳門長期繁榮穩定」，把維護國家主權和安全放在保持繁榮穩定的前面，這已成為中國政府對香港方針政策的正式表述。最近數年，中央官員多次強調，先有「一國」，才有「兩制」。可以肯定，如果中央政府認為香港的局勢已對國家主權和安全構成威脅，而特區政府又不能制止，中央政府決不會坐視不理。

鼠禍不斷 不惜一投
鄧小平在1987年說：「比如1997年後香港有人罵中國共產黨，罵中國，我們還是允許他罵，但是如果變成行動，要把香港變成一個在『民主』的幌子下反對大陸的基地，怎麼辦？那就非干預不行。干預首先是香港行政機構要干預，並不一定要大陸的駐軍出動。只有發生動亂、大動亂，駐軍才會出動。但是總得干預嘛！」

極端分子的言行，等於公然宣稱「要把香港變成一個在『民主』的幌子下反對大陸的基地」；近期事態的發展，令中央官員認為香港的示威行動已帶有顏色革命的特徵，目的是要奪取政權；加上警方從「港獨」分子的倉庫搜出爆炸品和危險武器，再沒有人可以辯稱「港獨」分子只是行使他們的言論自由。一旦出現發生動亂、大動亂的可能性，鄧小平預言的干預便要成為現實。「投鼠忌器」的理論不能成立：當「鼠」不斷為禍，而「器」已嚴重污損，誰都會不惜一投。

至於「攬炒」，那是更大的誤判。萬一中央政府真的被迫出手干預，首先要「炒」的當然是「港獨」分子；「被攬炒」的香港市民，難免要承受一定的傷痛，但大部分將會在「炒後重建」的「一國兩制」下重享穩定繁榮；香港不會就此被「炒」起，更不要說整個國家。近日有些人要拿「六四事件」來作比較。且看：中國政府確實要為「六四」承受很大的壓力，但中國有因此「攬炒」了嗎？

至炒方休 悲劇難免
在中國政府和很多中國人民眼中，「六四」的慘痛經歷，換來了全國幾十年的持續高速發展，驗證了鄧小平總結「六四」時所說：「也許這件壞事會使我們改革開放的步子邁得更穩、更好，甚至於更快，使我們的失誤糾正得更快，使我們的長處發揚得更好。」假如十分不幸地「一國兩制」要經受同樣大的震盪，國家領導人也會作出類似的總結。

少數下了死心破壞「一國兩制」的人，自是至「炒」方休；其他跟着高喊「攬炒」的，應該想清楚，極端分子要把跟着他們的人帶到哪裡？要把香港帶到哪裡？他們說的「攬炒」，到底會是怎麼樣的局面？真的「炒」成了，誰會得益？誰要受害？

中央政府極之不願見到香港經受任何形式的「炒」，極之不願見到香港出現特區政府不能控制的局面，這是不言而喻的。無奈大氣候和小氣候好像都要醞釀「完美風暴」，而不斷的人為失誤正在增加發生更大悲劇的可能性。從中央近日發出的警告訊息和採取的實際行動可以看到，中央對香港局勢的發展已作了最壞打算。

推

即係大家做得岩

push

一齊黎攬炒
If we burn, you burn with us

共產黨派國安落黎暗殺淋病

再瓦解開槍恐怖份子 咪即刻止暴製亂囉

yes, 而家已經係真炒緊

政府肯退咪得羅 點解講到示威者趕盡殺絕
由頭到尾示威者都係被打壓既一方

我！要！攬！炒！

佢做唔成特首，仲有無講野

佢咪話中共就係唔退law

咁佢唔退 咪繼續攬炒 但係唔好俾人感覺示威者係度打壓政府
係政府逼到示威者企出黎反抗

佢前半冇講錯
但後半佢忽略左一樣野
中共已經冇曬鄧小平級數既政治人材

六四令中國發展慢咗好多年，
64 到而家 都三十年，
如果冇64, 可能中國行少十幾年冤枉路

中國肯唔肯用十年時間換囉

係香港64就唔止10年咁簡單...

咪係

近日有些人要拿「六四事件」來作比較。且看：中國政府確實要為「六四」承受很大的壓力，但中國有因此「攬炒」了嗎？

好簡單一句：由奢入儉難。
唔通十三億人真係肯齊齊食草咩
人民肯啲官都唔肯啦

我要攬炒！YoYo you’re

「香港不會就此被「炒」起，更不要說整個國家。近日有些人要拿「六四事件」來作比較。且看：中國政府確實要為「六四」承受很大的壓力，但中國有因此「攬炒」了嗎？」

拎30年前嘅64同30年後嘅香港比？
唔同時代，唔同地方，
1989年嘅北京（中國）同2019年嘅香港天淵之別
今日嘅香港點都好，都對中國及世界嘅經濟有好大影響
咪試吓係咪真係唔會攬炒囉

咁黎囉
劃掂我地已經唔再信有真一國兩制 高度自治
姐係遲早都一國一制啦
咁咪早d回歸囉